做個專業人仕/有牌人仕, 至少有基本保證

阿叔係80後, 三張幾
關於工作, 趁今日放假, 講下我對工作既睇法
學生畢業出來工作, 隨時做40-50年, 甚至做到死. 工作這個題目相當重要.

如果可以或有能力既話, 當然呃飯食既正苦工一定首選
每天番工, 準時收工
每天番工, 做小小野, 上咸網/睇新聞/睇漫畫/發呆/打機又一日
唔驚中年失業, 唔驚經濟衰退, ON99又一日
煩惱既係諗番工時要做乜打發時間
煩惱既係放工時, 有乜運動/做乜娛樂

當然正苦工, 唔係人人都考到, 或者做到
所以做私人公司, 要做個專業人仕/有牌人仕
例如會計師, 核數師, 測量師, 工程師, 建築師, 護士, 律師, 專業人仕/有牌人仕, 最最最最霉既點都有三萬多.
我知d人會話乜, 你上面講既專業人仕/有牌人仕咁易做咩? 我既專業人仕/有牌人仕定義好廣, 有牌水喉工, 有牌電工都已經係了.
當然高人工唔提啦. 有個經濟學家講過, 你淨係睇最有錢果班有乜意思, 你睇最最最差果班過成點, 先係真實.
專業人仕/有牌人仕, 最差est果班都有三皮幾, 至少高過人工中位數先啦

然後有人會指出, 我識邊個邊個, 做sales, 或者做乜野工種, 唔係專業人仕, 一樣成功, 而家搵幾多幾多
我不否認, 有銀行做sales又或者做sales, 年薪幾球.
不過正如我上面講, 你淨係睇撈得最掂果班有乜意思, 跑唔到數果班/日日訓覺紮醒都唔夠數果班, 你唔理?
之後d人會話, 你有才華, 就撈乜都掂.
我只想反問, 你覺得你有才華者, 咁你既才華係乜?
你跑得掂數嗎? 今個月可以, 但下個月, 下年呢? 將來一生呢?
如果一切唔係你諗咁, 你出來工作, 你原來只係撈唔掂果班, 庸材自以為天材, 咁你點?

又或者, 有某某會話自己出黎打工, 得到老細欣賞, 幾年時間做埋經理, 上埋管理層
但有冇諗過, 成功既自然出來吹噓有成功, 咁失敗既呢?
失敗既會唔會講自己撈得幾唔掂?
更多既係, 香港老細, 請人番來當奴隸咁用, 榨到盡, 中年就炒左佢.

做個專業人仕/有牌人仕, 專業性是可以取代的, 但取代你既人都要係專業人仕/有牌人仕
咁樣個被取代機率已經低好多, 不是隨便街上找個畢業生/找個強国人, 就可以炒左你, 搵佢做你既野
但如果唔係專業既工, 真係炒左你, 街上隨便有個人就可以取代你
專業人仕可以找專業人仕/非專業人仕的工種
相反, 非專業人仕只可以找非專業人仕的工種

專業人仕/有牌人仕的經驗是累積的, 是有價的.
但做sales或其他工, 見你年紀大, 炒, 見唔少

所以做個專業人仕/有牌人仕, 雖然不能保障你大富大貴, 但至少有基本保證. 最如我上面所講, 最最最最霉既都高過人均中位數.
看過全港人工收入個表, 最最最霉果個都係全港top 30%人工之中. 當然我只是以最最最霉來講呢件事, 高既唔講了.

教蓄呢

需要小小學歷 ，阿豬阿狗都做到既工

做愛師

咁有咩牌推介

社工/護士？

幾乎咩人都入得咁制

測量師有牌最衰都有30k,唔知就咪撚9up 啦

講得非常好

依家d人好多都以為自己DSE考得好大學讀左乜就高人一等，其實成績好和社會階層一點兒關係也沒有，拿著用不到的知識還是低下階層。

只有傻仔才會覺得DSE成績是一件事，難怪咁多人找唔到錢

記住, 個數有小無多

當然我知道實際唔止

老師都係牌啊 pgde

工程狗嘅工作量=打兩份工打兩份工好難無30k

咁樓主係阿豬定阿狗

專業有牌人仕呀

保安都有牌, 你又唔講?

佢地會搵入面既成功人仕來講架
失敗果D唔係人, 唔洗提

你做到專業人士先得架
講到考牌好易咁

對，我很多年前讀過三大science，當時的就業前途已經是極惡劣，和沒有讀過大學可以說是沒有分別，現在當然更差。

樂觀SIR

細個唔讀書
大個做運輸

(其實都算唔錯)

水電牌有閪三皮
你提果啲專業人仕先保底有三皮 而果啲唔係話入就入

個個入到同做到有經驗既專業人士係兩回事

咁你唔好讀囉

其實幾易，你想做rn，俾錢同普通智力都搞得掂，你唔肯捱係你問題

起薪已經係最低保障

Science讀math，副修電腦仲好d

護士根本係易入同易搵工移民既專業，你話自己怕核突野同掂人就無計啦

未畢業出嚟做嘢邊會信
小心比連登仔話你膚淺 淨係睇錢
連登仔讀乜科都可以fg 50k

阿媽有兩粒Lin

Cs HK冇用

咪亂up，香港廢柴it佬都搵到食，你真係勁全球你橫行

一方面話大學唔係職業訓練中心
一方面又希望讀相對出名嘅大學 eg 3大science 畢業人工會高d
去到畢業揾工個陣咪又係想揾份高薪厚職

明明如果唔係屋企有錢
想向上流動就應該讀專科
eg poly/東華 醫療科 （物理/放射/職業治療）
教育科/社工/護理

有幾可有幾勁

唔勁既留香港都夠做

社工好似唔係好掂，放工係咪真係放工？

梗係做YOUTUBER KOL啦
賣下廣告都收幾十萬
專業人士OUT了

IT 狗笑而不語

我撐你, 連登冇幾可有人可以好似你咁, 咁現實同埋貼地. 現實一啲都唔美麗, 成日講理想邊有用, 有目標係好事, 但係始終現實同理想一定會有出入, 現實就係專業就是王道, 難得有人好似你咁,肯講真話

樂觀SIR最近點，有咩搞

又係呢句, 你真係勁既話
而家我一開始個主題, 就話你唔係勁/最最最霉果個搵幾多
成日諗自己係天材/人材, 唔好睇咁多小說, 尤其金庸果d
你記住海沙派, 巨鯨派都大把弟子, 比小說既配角秒左, 更加唔好話主角

勁既幾年做埋上市公司主席啦
勁既話, 呢句野好多餘
你有運既話, 幾日中六合彩tim

樂觀SIR，你係咪仲做緊Safety Supervisor?

好多人當自己係人材/天材

然後話你勁既話/醒既話

利申: 廢柴

保安

樂觀sir

班人來來去去都係話

你勁既話, 撈乜都掂
又或者搵阿邊個阿邊個, 唔係專業人仕, 一樣撈得咁掂

我一開始都話, 唔好當自己萬中無一既奇材, 你真係咁撚醒, 你一早做撚左醫生
你真係咁夠運既話, 投胎出世係package 劉或者富二代

至於邊個邊個, 唔係專業人仕, 一樣撈得好掂. 更多既係, 大把人撈唔掂. 當然我知d人諗乜架, 佢地失敗, 唔計. 我地只睇成功既

Popo 白衣都係2000幾人
應該定義專業有牌人仕低過3000人

我覆緊佢話cs搵唔到食，我話cs廢柴都搵到食，勁既仲勁，cs無牌（其實都有cert）都搵食技能力都勁過你講既一d專業人士

樓主好中肯
討論落去的話 不如每個專業範疇搵同事幫手寫一篇簡介講下工作性質，入行途徑同前境
大致講緊會計, 測量, 工程, 建築, 護士, 律師, 專職治療同教師

Cs雖然無牌
但有佢專業性
求其搵個人都未必識寫程式

其實教師最大問題係小位
無乜教職
未聽過縮班？

如果可以咁易做教師
大把學生妹玩

的確
事實上補習老師根本唔洗教育degree
教得好自然有客

係入中學/小學教先話要pdge文憑

個post如果開響校園台應該會沉底
「行行出狀元」係中學雞最危險嘅幻想

中學生太理想主義
聽到教大教育科/東華醫療科 fg 30k都不以為然
覺得錢唔重要

過多幾年畢業返工就後悔莫及
做咗幾年嘢連人地fg 人工都冇
明明當年dse 同入教大/東華醫療科嘅中同差唔多分
點解大家個career path差咁遠
唔係話三大就前途無量咩
science 同PT/RT都係理科
點解我fg 得13k
人地做物理/放射治療師fg已經3皮
有d入私院fg 4皮
同樣去到30歲
pure sci好可能仲係揾萬零兩萬
醫療科已經50k+

點解大家都係讀中文/英文
佢多咗個教育就可以fg30k
我就得14k

創業點睇？

一仗功成萬骨枯

你計掂既當然搵好多

電A牌都係得2皮咋
做sales跑數跑到40歲搵到既錢已經多過你電A做到退休

利申:濕鳩電工

你人生為咗$？
人地果啲工成日OT,好辛苦

呢個真 我管緊一堆同我差唔多年紀hku cu文科 socsci同sci既下屬
讀書唔係專科又唔係讀得特別好 真係冇乜分別

利申：4大

會計師丶律師點止

有牌真係好好多
利申 有

普通文職就唔洗OT？
老闆pk 一樣可以做到7點8點

人生當然唔係為錢
返工為興趣 老闆唔洗出糧 做義工都得

電A 就唔好走出黎7啦

利申: 電C 有4皮

冇哂時間陪屋企人，陪朋友
值得咩？

我知d人會話乜, 你上面講既專業人仕/有牌人仕咁易做咩? 我既專業人仕/有牌人仕定義好廣, 有牌水喉工, 有牌電工都已經係了.
當然高人工唔提啦. 有個經濟學家講過, 你淨係睇最有錢果班有乜意思, 你睇最最最差果班過成點, 先係真實.
專業人仕/有牌人仕, 最差est果班都有三皮幾, 至少高過人工中位數先啦

樓主講電工, 你睇撚清楚啦死盲撚大學生, 有C牌叫engineer啦

好多梗係唔止
但我講左咁多個職業, 要一句總結晒
梗係搵入面職業, 最最最最霉果個黎講

Corp 銀行狗算唔算專業人士

香港地有幾多份工
可以自己決定幾時放工
冇自己時間 為個萬零蚊又值得？

你以為你人工低就唔洗ot?

樂觀SIR你而家做緊邊行

呢堆全部fg 35k up
中學雞認真諗諗佢

係呀
輕鬆又一日

點解咁講？

係連登仔同學生信姐

正常人係社會打滾一段時間就明白
依個社會並唔係線性，
冇所謂讀書好入八大人生就保證
一定一帆風順

唔好水人讀會計， 測量，工程， 建築，
fg得1xk， 叻嘅可能19k-20k

得護士， 醫療， 律師(除左實習)， 教師先近30k

中學雞睇路

你係big4?

連登仔畢業直接拎綜援排公屋算撚數啦
呢樣唔想做果樣又嫌辛苦 要佢地返工認真做野好似要攞佢命咁
開口埋口Ibank fg50k 現實就廢柴一條 淨係識開po屌自己條命生得唔好

FG真係唔好上連登
會比人害死

基本上無家底就讀專科實無死

無家底，能力又廢既，都搵d電牌讀下。

咁樣一定生存到先

認同
依家讀緊物管保安課程
如無意外，元旦前應該領到牌
諗住從保安做起

完全正確
窮人出生就認命啦

喺連登討論測量=ive qs狗
engine就=ive civil/bs/ee狗
咩唔配係professional
人工工時低賤如狗
大佬你攞班ive asso同人地成積grad嘅專科人士比？

咁你講pharm會唔會當萬寧神科屈人寺賣藥個sales係藥劑師?

啱,所以我㨂咗做飲食.

武大郎根本係仆街嚟，唔係洗橫手會娶到潘金蓮？！正常靚女點會屈就嫁啲咁嘅垃圾做丈夫？！所以潘金蓮係無錯

專業人士真係好正

90%人頂唔到一年
99%嘅人頂唔到頭5年
創業仲要有本金，而本金又何來？
你冇穩定收入都儲唔到本錢
你係天才有計仔有人脈抵你發過李+x

非專業人仕一樣可以發大達，搵好多
但更多既係墊屍底，搵得小/衰左既無人理

專業人仕有肯定性，最最最霉都三皮

肯定性係好重要
人生只有一次
無得重來
靠運氣 靠好彩 靠際遇，成功既固然開心，但唔得既咁就一世，你博唔博

政府一入去逗六皮添

讀書好叻果班
其實都係做專業人仕（高門檻既專業人仕），做醫生，建築師，律師等

連登仔會話身邊個個都撈得好好
搵得少嘅人永遠唔會係佢地朋友/唔計數

最鐘意吹捧Big4,明明年終唔少讀書好勁好捱得嘅人都捱唔到去M就走（又3大又1st hon中學港島傳統名校），個個講到如果自己入去做最少SM玩下手就partner咁款

個個不食人間煙火咁

近年多返少少呢d反映平民嘅post係好事
識人護士/工程出身轉左行又轉返自己本科，你係連登永遠唔會見到呢d例子你可以叫失敗又可以叫現實

諗下點樣可以唔洗番工好過

但CS唔穩定，唔會話考左個牌就可能鳩一世
十年前的programmer仲講緊寫flash，宜家就講緊寫app，你確定十年後你仲keep到個trend不被淘汰?

一笑置之
對呢D不客觀既説法

唔好睇咁多小說或者漫畫

成日覺得自己係人材，有奇遇，有際遇
更多既係一般人，窮人，普通人

如果你真係咁好運/咁有才華
至少你讀書已經係10a/出世係有錢人屋企
但現實大部份唔係

所以，你既量度角度係以最最最最霉既角度來看

你站在小說主角睇，跳落山崖都可以學得絕世武功，現實個機會率有幾多呢

自問自己有個CPA但唔覺有咩優勢
同埋有個牌都有繼續進修update自己先有用

中六畢業，冇5科合格，做緊美甲師，生活得好好

專業人士我都想做, 問題係我讀唔成書好廢

喺到開呢d po 真係搏俾連登仔圍插
你做aco又笑你廢唔上進
其他政府工就林鄭走狗
做專業行業(教師,會計,醫護...)又俾連登仔屌邊忽專業唔值咁高人工
做老細又俾人屌黑心老闆
有物業收租過人世就俾人話靠父幹正垃圾
攞綜緩住公屋就俾人屌社會寄生蟲
實情就係成班未做過野嘅學生哥喺到9噏
個個ff自己fg月入30k
政府一出po請人就即刻狗衝

我記得曾經喺某啲post見過有人講好似你呢番話，跟住就即刻有人屌話廢柴永遠都剩係識睇失敗例子，坐這山，望那山，驚頭驚尾唔敢搏咁所以永遠都坐井觀天，永遠都係廢柴，唔想走出comfort zone又多多藉口俾自己

考個牌做個專業人仕(唔係最高要求果種, 如醫生, 建築師, 律師)
都唔係易
何來Comfort zone呢

仲有, 現實就係, 普通資質大多數, 一般人大多數, 平凡大多數, 呢個係客觀數據同事實

好多廢老去賭馬, 都話唔博點發達, 同一道理
靠賭馬發到達係有, 果班鬼佬professor團隊, 而唔係果班話唔博點發達班廢老

18歲入大學嘅時後
覺得呢個世界充滿希望
對未來有無窮無盡嘅可能同幻想
日子一日一日咁過去
畢業後做左返工狗幾年
發現原來自己一啲特別都冇
只係普通人一個
當日無窮無盡嘅可能同幻想
一直都只係幻想

香港都就快收皮啦
仲諗咁多?
過一日就賺一日啦

番工黎講：正苦>all
某專業如則師 人工係高呀 但真係會做到冇生活

cs其實有冇牌考

小說同漫畫可以改做連登

永遠唔信統計，放大統計嘅漏洞

任何統計都做唔到100% sampling一定有人嘅收入計唔到同一定有佢嘅限制。咁易100%就唔洗用統計啦

中位數講到過20k好多無計入去（收cash出糧地盤)，成個影響大到可以推翻個stat嘅參考價值
唔過中位數個班無計入去又無人講

平均收入會低估，按此推算外國統計一樣都低估

最好笑有post話個肺炎根本唔影響大部分香港人收入，因為見到條街好多人買野好多人買樓。不食人間煙火。

打工仔最多做嘅係飲食服務零售物流。大把食哂屎返唔足工減薪，之後連登仔又話個個做步兵30k做AA呢期都發緊達

連登仔話正苦係比弱智同廢人做
咩人都考到嘅應該，所以第一句之後下面全刪ok

一早知啦洗你講。
要睇完你個post先恍然大悟通常都30出頭 好難重頭黎過
而中學雞/剛畢業就一定聽唔入耳 當你鳩up , 個心好雄覺得自己人中之龍 。
哈哈
依個世界係要有依d人 先會平衡
你諗下邊到有咁多30k 比你做？ 個個都識諗依個世界會大亂

所以我唔反對你教精人，因為精人唔識你講已知，而最蠢果班覺得自己好精，更加唔會認同你所講

同道中人睇下攞個共鳴就算啦

打咁長其實係咪想講job security 兩個字

出黎做野
做下幾年做下幾年

專業科人仕最廢最霉果班又唔知點解，做做下加埋考試又拎到個牌，過3皮

唔專業果班
無實力/無運氣/無際遇，不斷轉工/做極無人工加
有實力/有運氣/有際遇果班，就開始上左去中高管理層

去到三張中/三張尾

又無實力又黑仔又無際遇果班專業人仕可能仲逗緊三皮多小小
同期勁果班已經講梗搵5皮以上

唔專業果班
無實力/無運氣/無際遇，繼續不斷轉工/做極人工加得小小，甚至中年失業
有實力/有運氣/有際遇果班，做左高層，當然成為大家追捧的對象。不過見唔小，呢類人，因為經濟環境轉差/行業轉差/公司變動/人事鬥爭/人工貴，比人炒左，當然只是常見情形，不是絕對。中年失業見唔小。

之後有人會話邊個邊個創業做埋老細，一樣發大達。
又係果句，機會率問題和確定性問題者

一睇就知我係庸材啦
邊會識得咁簡潔去形容

好多人會話30k好多錢咩

30k唔多
但已經係top30% of 打工仔

0.3*360=香港都有成108萬人搵三皮或以上
但原來咁既收入已經勉強去到top30%

機師過5關斬六將先考到，可謂人中之龍，專業人士，有料之人。

疫症經濟衰退下，都裁唔少機師，真係無奈。

我都想講 , 打工時間過得真係好快, 好快
做下又1年, 做下又5年

之前睇到個POST , 引用果位樓主

各位爸絲打
小弟29歲,做左8年SALES(服裝)升左一次職做senior,人工16000-18000左右
捱左8年人工都無20000/月,好運既就十幾年升到經理位
但人工都係25000左右
所以覺得零售業真係無乜前途
近期想轉行加入建造業
但無學歷無其他工作經驗
學歷只到毅進
有無爸絲打參加過VTC呢個學徒計劃
我見可以請你做學徒學返一門手藝
仲可以讀埋個HD好似幾好
有無爸絲打入過呢個學徒計劃
想問前景如何?

我想講社會上正正就係有好多人係咁, ON99 咁無CAREER PLAN, 做左8年 先知道仆街, 依班人係無撚得救

巴打最後做咩工？

果班7頭 乜撚野FG 50K, 做幾年80K, 哈哈笑完就算架啦
大部分兒登仔都係中學雞 人講佢又講 (當然有少數真係勁人/有錢仔)
30K 真係唔多錢 , 對於我黎講係唔夠用
我想講要30K的確係唔多錢 但唔等於 好容易攞到
好多人有個錯覺 : 少錢 = 容易做到
數據上反映左 10個打工仔 得3個可以 30K 或以上

唔係所有so called專業人仕 都好難入

零售業見你老就炒
專業人仕既工作經驗相反係值錢，可以叫高d價

知唔知點解出呢個Post一定俾人屌？

問你一句 連登多醫生律師 定係多中學雞/普通科大學生？

人嘅天性就係幫自己嘅處境辯駁

你出呢個Post 首先第一步就係要佢地接受而家嘅自己係垃圾 從而先可以諗下一步點改變（仲有無得變）？

好多人根本連第一關接受都過唔到

好自然只會不斷搵例子反駁你

網上辯論就係咁 你搵大數據講 佢搵一個特例 就當佢反駁到你

出黎求其打份工
因為有才華，老細賞識，幾年做管理層，有埋公司股份
公司上埋市，股價比人炒高
賣小小股份已經夠上岸唔洗做

你識條鐵咩

而家就係話一般人 普通人 甚至廢柴角度去想
好運既就一出生就有錢人，有料既讀書叻做醫生
洗閪講咩

真 有cpa 唔係咩優勢 有少少保障咋 見過搵到食既cpa 成幾百萬年薪都有 所以要好好把握機會同進修

係，所以畢業後準備考警察

你肯定冇牌

有個水喉匠牌值幾錢

做人最緊要有planning
有planning嘅就算開頭讀唔到專科都識準備自己 搵個有發展前景嘅行業/post 黎做

唔係專科, 結果去做aco
不過好正常既, 之前做既都係cs coordinator, passenger service officer, designer trainee

正如我一開始講正苦工, 之後先講專業有牌人仕

例如呢個咁

bu畢業
都係做mkt assistant, cs officer, cs associate
唔做aco, 繼續做呢d, 轉過頭中年失業, 就要做食蕉

poly畢業
做sales executive, 做clerical assistant
所以去做aco

唔係專科就係咁, 一係做呢d工, 一係考正苦工
當然有少部份非專業人仕是成功的, 但更多既係呢類

做乜讀cs, 攪到咁

好心啦，linkedin唔係比呢d廢柴用

時間過得好快, 大家做幾年野
d專門人仕, 就拎到牌
非專科, 覺得自己會上位做上層, 結果原地踏步/加得小小, 結果不斷轉工, 轉極都差不多

咁樣就好快就三字頭

專門人仕, 失業都唔難搵工, 因為專門既工, 唔係人人都做到
但阿豬阿狗都做到既工, 人地請個年青既, 中年失業做食蕉, 比比皆是

我講既情況, 現實大把, 當然我以上講的例子, 並非絕對

樂觀SIR，你而家做緊咩，仲係SS?

月入幾多?

呢樣真
好似我咁
算係專業人士食物鏈既低層
中間因為情緒病退出職場兩年
而家做7年野先得42-43K⋯⋯
同期出黎既Big 4 grademate 已經個個70-80K了
唉

應該過十萬月薪啦

Big 4 捱三四年，輕鬆過50k一個月

至緊要身體健康
無錢都唔緊要，一定要身體健康

呢類人真係唔小
唔係專業科
就要等運到 等際遇加埋個人能力

讀完cs 唔夠料所以唔入行/走去做support/去腦場做整機砌機sales 又幾多

我直情連二級工人都9沖
利申：速大商科second up 差少少first hon

畢業出黎做野，好快三年又三年

專科人仕，工作經驗+考試/面試之類，不知不覺有牌
非專科人仕，要靠際遇+運氣+個人能力先有得上，唔係好多浮浮沉沉

過三張
勁果班專業人仕，上左管理層
廢果班，職位不變，只係靠工作經驗加小小人工

非專科既，好多人仲浮浮沉沉，有d仲比人炒埋，要做食蕉
上左中高層既，就好易比人炒，一失業就搵唔番咁既人工，一係重頭再來一係食蕉

唔係專業人仕，又搵得多既，識唔小係銀行跑數，做做下變rm，人工真係高仲有bonus，
繼續努力月月比人捽數
跑唔掂，又會跌落去做食蕉，希望佢地每晚訓覺時諗清楚點樣跑掂條數

護士應該DSE 10 分，肯入去護校佢都俾你入

唔甘心
成日諗自己如果無情緒病成就可以去到邊
不過算啦
社會總要有我呢類廢人

通常啲老sales跑到數升上去唔係變咗捽人數嗰個咩，點會係繼續俾人捽數

健康最重要
錢財身外物

人地捽佢地 佢地捽下層
都會比人捽

做it唔洗牌都幾皮啦

高級物業管理

其實如果我係老細
萬頭請個大學畢業生打下文件，對下客就得，點解需要比高d人工？
自己搵多d唔好

同樣地，你做老細一個月想比咁多人工d專業人仕？
佢地一樣唔想，梗係希望有咁低得咁低請人
但問題係，個位要土木工程師/結構工程師先識做，要佢地既資格先可以簽名。人工低無人做，唔洗開工？

人性是自私的
香港個地產商咁撚有錢，一樣請人食隔夜餸
所以如果我是老細，一樣有咁低人工得咁低人工請人

社工個PAY好唔好

鏟車牌風格

唔係專科

正苦工

一係做教畜

Rm跑數都搵得多 如果你跑到

讚成

但已經做緊垃圾工做到三幾一下子點樣去考牌。。。明知自己好易被取代但無理由而家未俾人炒就忽然間自己走咖嘛
水電個d無實戰又基本上好難識做。。。而家考緊的士狗牌當買個保險

有時係地盤
見到果d site agent 老總 pm等個個老野

我心諗，你地可以做到老，又上到高位，又高人工
但出面大把同你地差唔多年紀既做緊保安/清潔工/的士佬，甚至拎緊綜援

真係要做專業人士
26歲 9fingfing 得HD畢業
想讀書又唔知由邊到開始
想做護士又覺得唔夠DSE爭 又驚讀唔掂
然後就愈黎愈唔知點算

你地自己諗
話就話有3成既人過三皮（11x萬人）

但減去正苦工，專業人仕，一般公司高層，有數既sales
剩低有幾多人

樓主，百幾萬人有3萬收入，算唔算多

全港勞動人口三百幾夢

7年咁快有70-80k咩？
仲做緊big4唔係都係最多6xk?

去佐外資/港交所/中金做

非專業人仕
正苦工/銀行rm/sales先高人工
唔係就靠際遇，個人能力，運氣了，無咁就一世

中晚年做食蕉/渣的士既大有人在

窮撚一定要簡專科讀
以DSE收分 同收入黎計 ,
大學入NURSING 性價比最高
OU MENTAL NURSING BEST 5 18-20分 --> 起薪 3萬7
到30歲 都涯近5皮

冇牌人士但人工有保證既仲有IT

大學讀電子算唔算係專業人士

做銀行跑數都得

唔靚仔跑得掂數都見唔小

呢個故事係發生係我朋友身上！
呢個故事係發生係我朋友身上！
呢個故事係發生係我朋友身上！

我朋友同佢老婆係中學同學
佢地幾年前同學聚餐之後一齊左
然後好快奉子成婚

仲生左2個女，2歲同4歲
男做sales仔，好境果時 年薪都有30萬
女做護士 已經4皮一個月

我份糧基本上都比哂老婆管
每個月只係留返8000自己用

呢排仲要比公司炒撚左
做住外賣仔 一個月搵得一皮野左右
仲要好天曬 落雨淋
先搵得雞碎咁多，都唔知道為咩
老婆開始有微言 話屋租都唔夠比
遲吓細女讀幼稚園的話 洗費仲更加大
叫我快d搵份正職，年紀都唔細，唔好浪費時間

做完外賣仔 番去幫手奏女
又比外母哦，咁大個人 仲做外賣仔
好心就正正經經搵份長工做啦
樓下看更都搵得多過我

而家過左晚飯時段，一個人買左兩鑵ice坐係海邊飲
其實我想買藍妹，不過太貴，但求醉意 無所謂啦

諗諗吓自己都幾失敗
三十幾歲人一事無成，最叻就係呃左老婆隻豬
如果無佢 我可能連劏房都住唔起
可能訓緊天橋底 做外賣仔，更加唔好話成家立室

有時諗諗吓 做人咁辛苦，成屋女人 自己又咁廢
想死撚左佢算，不過諗起二個女 又唔捨得
個感覺好撚無助，好撚頹廢，我係垃圾！

飲多二啖 番去訓一覺，第二日再送過外賣啦

上面有埋現實

好景時做sales 搵4，5萬一個月都唔奇
但一個大浪就

專業人士
唔專業人仕
既分別

讀嘥銀時含哂撚

邊有咁多真高層呀。

最近先同啲朋友傾，話佢地做嗰間銀行炒左兩個所謂嘅中層sales環境一差，中層sales都可以減少。本身作用就係捽人數，所以精簡架構情況下，中層可以炒咁一兩個，由更高層嘅直接捽下面嗰班就得。

做左七年差唔多啦 都已經manager第三年。計埋bonus應該都接近80k。

如果順利，下年做左八年就升senior manager啦。

當年就喺得我一個讀護士俾人笑我去執屎倒尿，但喺grad左2年，依家其他人就同我講番你就好啦輕輕鬆鬆就搵到下，我份工就幾撚辛苦點點點點，又想轉行入黎做護士，其實護士相對其他專業人士黎講喺的確易入易讀，番工有8成時間準時放工，最多間中有同事放工ws你問啲case個啲，同埋新入職頭1年辛苦啲，不過行行都辛苦㗎啦，又易讀，又穩定，又準時收工，重有咩好求，缺點就喺俾連登仔笑，同埋輪更。

現實係而家好多專業人士都搵唔到工要轉行

少年，你要講有牌最低起薪點講緊唔夠20k

吊那星
專業人仕洗唔洗包埋溝到靚女，你先滿意？

sales 要名店 賣衫賣鞋就好難

但條數太大 頂唔頂得住

之前g2000賣衫肺炎之前都出兩萬幾，啲經理都叫出到3 4萬
賣護膚品果啲就算sa都好好搵

g2000 都叫西裝賣得好少少
你話u記 bosxxxx 嗰d 點搞
普通小店嗰d

完全係你口中既打兩份工
皮半糧

利申 冇牌

做sales一定要做跑私佣，豐澤呢啲一個月你hea做都兩萬幾以上，真係追數果班講緊出到5 6萬
但環境差就仆街
不過香港都好咗幾廿年，上一輩啲老屎忽上哂岸
呢一代嘅就安心上路

大把人都係咁跑

早十年左右聽人講過廿歲女左右係彌敦道賣名牌手袋5,6皮一個月d大陸人掃貨好癲

早十年一定唔止，我哥個女朋友上年做chanel sa講緊示威少咗大陸客，上年十一月仲出緊近4萬

唔sure唔知佢係計平均每個月定點
個時聽中學老師話以前有師姐讀書唔成
又有窿路搵到d咁嘅工

佢中六無升出左去一兩年就轉到份咁嘅工

係
當時強国條水好好搵
Sales月入過5皮比比皆是

照咁講應該好快上到岸賺好多錢

4 50果班係，之前做sales個上司老姑婆佢之前係賣護膚品做到店長有兩層樓
後尾上岸搵啲hea啲嘅sales做經理

其實香港多唔多人兩層樓

證明做專業人仕幾重要

好撚多公司
準備炒左文職/文員/cs/秘書/客戶服務

請個黑絲空姐番黎

成堆準備炒人 請過件黑絲空姐

咁又唔知，但身邊啲人窮嘅就霉到極點
有錢嘅愈嚟愈有錢，聽個老姑婆講打算用果兩層樓做按揭買多層樓再租出去

有錢嘅人愈有錢，窮嘅人愈窮
定律嚟，你諗下俾你月薪十萬你幾多年先買到兩層樓

又唔係嘅，我覺得人生見識同經驗經歷精彩好重要
一世困係香港做井底之蛙有撚用，俾我都會揀出國體驗下
你去得外國讀書唔差在果層樓啦

屌我都明
但心急無用
我都因為去咗外國做嘢上極都上唔到
最近仲因為轉錯工個career 亂哂
千祈唔好心急諗住升人工而轉
條路啱最緊要

講到考牌好易
總會有啲人係讀唔成書
你話夾硬讀，會讀到有抑鬱
係咪去考個保安牌

大家一齊加油啦巴打

做咩又推返上黎

月薪十萬有兩個名幾年就買到兩層樓

70-80K 嗰啲做咩架？

醫療sales 點睇？

HKEX AVP
AIA SM
SFC MANAGER
上市公司既DEPUTY FC
之類

頭3個鬼有咁高
佢哋水你咋？

個牌幾撚難考先得
鬼唔知做醫生收入好過9成人

笑左

經濟差對big4係會有影響

今年big4 M grade high rate個堆都擰唔到2個月B仔，人工講緊加得3-4%
某big4 AM或以下$5000 bonus 又知唔知

到而家仲FF留低4-5年一定坐正M？有d section講緊7-8AM對1個M位

早幾年你見個班留係到就算硬M，跳出去都fatfat係好受大圍經濟好嘅影響先有

同埋今年上年advisory都炒唔少人

轉行真係好難
利申:畢咗業幾年想喺sales轉返出嚟

會計
有兩個識既，都係POLY GRAD
一個要負責食死貓簽假帳 轉做做物管
一個頂唔順大四
去左開租婚沙群 準備移民走佬
專業人士最差情況好難搵到畀你聽

老實講80%big4人都係cap係5萬嫁啦
除非好有料可以上流多一級
如果唔係一定係越轉公司越細

出面果個post 香港好好景
求其畢業都50k

非專業人士隔離post
個個畢業大展鴻圖

感覺我講既野好錯咁

工程e行真係冇得輸
成班連登仔叫人唔好入行，但自己又繼續做同考牌

你錯唔曬 好多野都只係個人選擇 專科都只係個保障

隔離post其實好正路 做銀行/IT/工程過幾年正常都會有三皮 有d就做sales 但都係辛苦錢黎

至於話做左RM mgr 又話admin就有65k 唔否認真係關個人際遇同運氣事

但係做幾年做黎做去都得十幾k廿k 佢都講到明係冇前途既文職 咁係關佢選擇事 好多野都事在人為 但如果為穩陣一定係揀科 一出到黎都三皮 而且又跟政府point跳

*揀專科

巴打又見到你叫人入工程
除咗班皇家佬之外我冇聽過咩人建議其他人入工程
成日係OFFICE度聽到人自嘲係有讀書都唔入工程啦 貪呢行啲人火氣夠咩

Aia in house 大把位得啦
In house mna strategy/ actuary/ investment 喎清

咁又繼續做，唔轉行？

因為我火氣都幾夠所以同上下家互屌冇難度 做多幾年已經痴到入血
不過有好多新仔真係好乖好似唔識同人fight就慘啲

或者咁講唔係工程唔好做 自問夠痴線就入行啦 我依家三句唔埋就屌人老母㗎啦
夾?夾你老尾咩唔撚識睇圖就返鄉下屌驢仔啦

你地自己搞到個行業冇人想入

Speed仲要商科，巴打咁睇唔開

唔撚比得人屌就返去溫室種菜啊嘛 當年班人咪又係屌住做甚至係齋屌唔做 唔通開工要著燕尾服講courtesy啊
我老細又屌我上家又屌我 你係我下家做細嘅唔通有咩好面口 我依家比人屌完仲要哈哈笑啊

而家D中學雞咪幸福lor
咁撚多東大明大鯨大開埋晒d醫療科
以前邊有咁正

我唔係話唔可以駡人，我相信好多行業都會對駡或者指責嘅情況，但點解係工程特別誇張呢？
會唔會係自己講野真係過份左呢？
我明白以前嘅人都係會不停屌人，但唔代表我地都要咁
我風間巴希望可以感染大家，改變工程界嘅風氣

因為工程拆開好多嘢嚟做 當呢個同邊個唔夾就會屌
而呢啲唔夾又會引致其他job 無限postpone 你拖我我拖你又唔係同一間公司點解唔屌先

我就係要做我想做嘅嘢 你阻撚住哂只係屌你兩句咪算正常 成個場你做撚哂我唔撚洗做㗎啦 你好難做唔通我好易做啊 當我係神筆馬良定係識妙筆生花啊 唔撚惡班人就食住上㗎啦

班工人同我哋諗法一樣懶得就懶成日鳩做話以前咩盤咩盤都係咁做 我理撚得你起過金字塔定巴別塔 係我嗰場我就有我收貨標準 唔撚洗同我講邊個話得 耶穌都救你哋唔到

明白嘅，發洩幾句係ok嘅
成日都聽人講話夾野夾唔到，有時業主無啦啦要改野，其實會唔會香港工程管理或者成個流程上出左問題，所以搞到d野做得唔順？
班工人懶，咁真係佢地嘅錯
不過當然啦，如果可以早少少講下d標準，等佢地清楚，同埋有相應嘅懲罰，咁就氣都慳番
巴打成日駡人，小心身體呀

我一向做開既工15k 都無，計晒數去到29歲拎埋足2年既grant 去讀
所以機會成本係好低
考工人係戰略需要三年上樓

有得你選擇咩速大仔，速大商科不如去Ive HD

香港工程等啖笑

我高中讀文科，你叫我可以讀咩科數學有C

教畜

毒撚去做教畜俾人玩死

過咗國安法之後香港冇一行係有保障
Dse考生可以求其揀一科之後移民

宣誓奶共

毒撚做乜都比人玩死架啦

想問樓主點睇汽車維修？

畢咗業仲可以點轉專科
讀個master都要求你要有專科底
唔通揀錯科咁就一世

公開考試難grade, 係咪無可能報到pdge?

差唔多全部專業考完牌都要繼續進修架喇

Aia SM 喎

就算我當佢自己真係，但都唔代表個個係
事實上天才/人才被稱做才就係因為佢地係極少數。

點定義醫療科

個個都當自己張無忌(極好運)/萬中無一奇材(天材)

咁佢地勁/醒, 合情合理

利申: 廢柴

外國無問題
香港就

整車仔

算唔算一門專業

樓主點睇乞食科轉field讀taught master 去考牌

你見伯母 講出黎 睇下伯母會點

樓主不如講下畢左業有冇機會重刷？

Hd Ive 出嚟有牌咩？

有個牌其實好公廁,每年出成千個註冊社工
（其實護士一年都出好多，但醫療demand勁好多）

ASWO要degree牌
SWA要ASSO/HD就得（但學位泛濫好多fg/msw都做）

有NGO鐘意請ASSO/HD因為可以壓價

其實講咩都假，宜家咩專業人士，十年後咪又係比AI取代，所以，最緊要係你個心態